琴晚我喺女朋友背後默默咁喊

琴晚佢嚟我屋企瞓
佢背對住我 我攬住佢
好似平時咁傾偈
我同女朋友都27 28
拍咗6年拖
對話少不免會討論結婚
其實一直都有計劃想結
但香港地好現實
咩都要講錢
就算我哋有儲
都覺得好難先夠錢買樓同結婚
傾傾吓忍唔住喊
但唔敢出聲 唔敢令個身震
唔想俾佢知自己嘅壓力
喺香港
想畀另一半一個承諾 一個家庭 一個屋企真係好難
等到佢瞓著我先起身洗面
然後望住鏡入面嘅自己
真係覺得自己好冇用

唔關你事既

點解香港d 樓咁貴

加油巴打

蠢d就蠢d 租住樓先
唔係既話 唔通40歲先結咩

唉係香港生活真係慘
都算啦
仲要比D老一代屌打話我地唔夠勤力

I KNOW THAT FEEL BRO

唉屌，同樣問題
租唔係租唔起，亦都儲咗幾十萬

但同買到個距離爭好遠

多謝巴打

諗方法搵多錢，香港地係咁，打份工真係無咩用。30都未到仲有機

巴打同女友做野咩bg？
講多少少一齊諗諗計

睇到好心酸 加油呀巴打 同女朋友要幸福呀！

好撚sad
加油bro

加油，巴，如果屋企有自己房，咪係屋企住一排先，唔好比咁大壓力自己

多謝上面咁多位巴打鼓勵

幾時話過結婚就一定要買樓
可以租架
再講拍左六年應該有儲d錢for結婚樓

世界咁大點解要執著係香港

有錢移民就話姐 邊有咁多工作移民

平有平搞
結婚簽張紙咪算
D錢留返嚟全力上車

就算每日有150入侵 香港始終係我屋企

唔可以租樓？搬去同屋企人住？

小賭怡情 大賭亂性

加油呀

近排女朋友話抽居屋，佢搵得一萬三，又負債緊，又就黎失業。我就搵得萬六七，突然覺得好大壓力

哈哈，我都係，尤其係另一半有能力但我因為負擔問題我想付出都付出唔到

我想問下 大家有冇共識?
又或者介唔介意講下 你地個計劃係點?

下 等居屋囉
唔係就做租租囉
無計

買到樓唔代表成功同幸福嘅，買左咪一樣要供好多年，供樓一樣有壓力，按自己能力去搵適合自己嘅生活先係最重要！

我啲朋友結左婚都係租樓，無問題

真係唔好害人喇, 搏唔到隨時連個女朋友都無埋.

啱呀
希望巴打可以同女友白頭到老 幸福美滿

你女人愛既係你 唔係你間屋
加油呀巴打

你地屋企有無樓?
如果有又預左係留俾你
咪出去租住先
我原全明白你感受
香港地想簡簡單單同自己鍾意ga人結婚一齊生活
點解都咁難

簽紙，租樓/住屋企

點解一定要好多錢？

加油

其實都係好難，500萬樓做2成都要100萬，仲要你有本都冇用，人工冇番咁上下都唔駛旨意過到壓力測試

add oil bro

邊條法律規定要買左樓先可以結婚唔好鑽牛角尖

只要屋企有樓，租住先冇問題

結左先
用白表家庭抽

兩份夾點會唔夠租？除非你窮過閪又要間屋大
買唔到樓都喊，咁不如啱啱起完裝修埋送畀你好無？

居屋超入息
私樓未買得起
而家香港好似無打算照顧呢班人
出去租樓萬萬聲，剩低唔知儲幾多件先夠上車

出去租，做番個男人

2人家庭居屋入息5萬8...
咁都儲唔到錢代表自己大洗啦

i know that feel

就係未結婚嘛

有咩慘過,岩岩好過左居屋入息
居屋同私樓都買唔到
香港真心痴9線

Same here

最撚嬲係
公屋撚有 3, 4 重上車機會
但嗰班夾心階層得 0.5 個 機會

加油啊巴打

老老實實...
全世界有幾多主要城市/大城市既後生仔可以淨係靠自己返幾年工就買到樓既?

唉 簡簡單單生活係香港地真係好困難，如果有屋企要照顧既話，就唔係咁單純有愛既人一齊就得...

依班人好似唔屬於腥港咁款

同屋企人住住先囉，結婚簽住張紙

搵幾多先？

當你畢業之後有好好鋪排，三十歲左右搵40k up應該無乜難度

圍爐

面對現實就要做現實能力範圍之內嘅事

冇錢就買二手居屋
唔貴
冇人叫買私樓

抽到先講啦 起碼有個機會
私樓就唔使諗啦

唉同樣問題
好彩我女朋友唔介意平搞結婚再慢慢儲錢買樓
但仲要係咁俾人追家用

香港係好靚，好多機會
加油吖爸打

加油呀樓主
相信呢個都係好多香港情侶會面對嘅問題

結婚買樓？
直頭連拖到唔敢拍呀

唉 係香港 當你租屋都冇咗一截
交通 水電 食飯 日常開支
就算儲到錢 都唔知儲到幾時

我淨係想住渣屌你老母
唔係一定要買
但係租都好撚柒貴

你地一齊喊會好d

你起碼有女朋友

如果唔介意可以唔搞婚禮 註冊就已經係結婚

好sad

無樓結婚無所謂 但唔好生仔
你幫唔到將來小朋友買樓都算
唔好要佢幫你交埋租 交兩份
到時你小朋友只會比你更痛苦

垃圾

加油啊

巴打我明白你果種無力感

巴打，唔知你同你女朋友儲左幾多
我大佬情況同你差唔多，佢同佢女朋友拍左6年，每個月2個人夾埋儲2萬
儲左5年，今年就樓價一低小小就自己名買左個嘉湖山莊單位
佢女朋友就同銀行再借左十幾萬攪結婚
所以你唔好灰心，最緊要有個目標比大家

根本呢浸人註定係losers
買到樓咪又係接班撚樣火棒
仲要輸你血汗錢出咩奇
香港亦明顯冇前途
佢哋賺夠走lu

巴打背景同我同我女朋友好似
但我家用同你儲錢果到掉轉
差在女朋友果邊冇似你個case咁講
但都成日叫我地要儲錢結婚
我心諗唔係話儲就即刻有
都幾灰下

無父幹hard mode

關你事既，怪就怪你係香港人，唔係雙非/新移民/中國留學生/磚材。

如果你係新香港人你就乜都唔洗做，又有公屋住，又有綜援，仲可以係中國有幾楝避暑山莊，申請埋老豆老母外父外母又可以申請多間，又有生果金，仔女大左又分拆同公公婆婆嫲嫲爺爺申請公屋/抽居屋排頭位，真正既人生大贏家

衰d講句，你女友要唔要都擺啦，唔好比人地錯誤既價值觀影響自己。

加油，最少你仲有一個愛你嘅女朋友

know that feel bro
如果女人肯同你父母住或者相反就結啦
否則就分手 無謂大家磨多幾年 都係唔會改變到咩

啲首期去晒啲租到
點結婚買樓

社會既錯

窮人就咪咁大諗頭 冇錢學乜人結婚買樓

溝個有錢嘅就乜問題都解決

樓主更加應該傾結婚，
肯同你捱既女人好難搵架，
加上女人到三十就好搵第二個，
唔好係度浪費女人既光陰，
樓咪租平啲既地方，
最多唔生，慳的洗

fg同女朋友人工完全一樣，兩個人加埋搵800K一年
都會心痛點解我唔可以搵多少少錢
眼見人地d女朋友個個有有錢男朋友享受世界

我知道一定有人話我身在福中不知福
但根本人比人比死人
就算我知道我會買得起樓又點，諗起未來40年都係要咁樣為層樓打...
仲要狗屋咁細，都真係好辛苦

加埋搵800k 都買唔到樓? 咪玩啦

其實要幾錢首期
如果肯住大西北既話

有樓既人又嘈 無樓既又叫春

八十萬一年仲要呻，屌你老味

14k家用？係俾屋企人定同女友租緊樓？

最好就個個一出世都有父幹
人人一層樓
唔知足既人永遠都唔會知足

我怕樓未上到先要跳樓

樓主起碼有得攬住女朋友訓

睇完呢個post即時負能量爆標
共勉之

因為冇錢冇將來
我22歲都唔敢拍拖

分手啦
一個男人令女人成日喊好失敗

咪就係 人就係咁唔知足 無樓又嘈 買左又嘈話要供 供滿既又會話想換大間/買多間收租 買完又嘈話要供 無限loop

樓主你上連登都係哂氣架啦 係現實生活入面比d心機好過啦

引哂班唔撚知足嘅中產垃圾出尼。。。

賺緊三四皮一個月又怨自己無得住過千尺無得個個月去旅行又無車。

請問有幾多儲蓄?

錢係唔會影響結唔結婚

如果個女人話要點點點先結
老實 你唔好同佢結
除非你有能力滿足到佢

千祈唔好同大咬既女人結婚

係香港真係冇將來 連想搬出去住都難 唔好講買樓
所以離開香港去日本做野
下年接埋女友過黎

係咪我太年輕 結婚呢回事好似唔係咁沉重
樓可以租 婚禮可以唔搞 旅行結婚 食飯唔大搞 雙方close既親朋戚友食班飯 咁應該唔洗用好多錢
如果雙方同雙方家長都同意 係咪就易啲

我同女朋友26/25，諗住出年結婚
兩個人加埋搵50鬆d，完全買唔起樓
唯有同我父母傾好賣左宜家呢間搬間大屋我地兩個供 供完變番我地兩個名

租屋=幫人供樓，唔好呀

邊個話要跟從社會咁又要搞呢樣搞果樣。
咩都唔好搞，註冊同最親 最熟既人簡單食餐飯就係咁簡單。
我同我老婆係咁搞。兩個都接受唔到香港地受商業污染既大龍鳳婚姻

黎個人一撚早block咗
由佢單機唔好覆佢
一係大耳窿一係小學雞上連登唔知搵錢辛苦

只要兩個人AA制，無野係無可能既，只怕你女朋友係臭港女格

唔結婚係慳好多
但係都要買樓起個竇架

I know that feel dro

你中文合格嗎?

睇自己點決定，一係就真係兩個人死慳死抵放棄晒生活質素來挨層樓。 窄窄都一定會上到。

一係就跟父母住，係咁架啦係度叫春都無用。

重點唔係贏同輸
係輸唔輸得起
樓主同佢女朋友難聽d講就係兩個窮撚
你叫佢拎曬最後既錢去賭 贏左都係上唔到車，輸左咪連最後果舊錢都無埋

樓主我同你情況一樣
以家唯有寄望抽居屋，係好撚難中
但買私樓無家幹都唔洗諗
就算兩公婆一齊儲到首期
壓測都未必過，仲有呼吸plan、龍床尺寸都死

好在我地細個已經一齊
23歲個年開始一直抽居屋
抽到中為止

I know that free bro

只能講句加油，旅行結婚， 出黎租住樓先

如果女人諗通 結婚唔一定要擺酒
簡單結婚旅行 幾萬蚊點都夠做
買樓唔追求市區 唔追求地鐵站上蓋 其實都仲有選擇(過多幾年就唔知啦)
小弟宜家月入22-23k 一個月洗大約7000蚊
仲可以儲到15-16k一個月 希望捱多2年買到樓 想買d元朗村屋 希望200萬內買到啦
對我黎講細細地200呎都夠架啦 起碼供落去d錢係自己 隔多幾年儲多d錢再諗樓換樓 總好過幫人供樓 幫人供樓更加儲唔到錢
放工返到屋企 食飯 上網 跟住都訓教啦 間屋要咁大把撚咩

要搵到一個咁都仲肯同你一齊捱既 仲難過儲到錢買樓

so true 25歲仔 雖然未有計劃
但拖住條女諗到要準備都有啲壓力

可以研究下加密貨幣
而家係低位 下次牛市又升十倍
利申 入左唔少左BNB

On9 ，累撚死人

成日叫人租樓

就係租左儲唔到錢先至咁煩

買唔到樓咪租，租都交唔起學咩人結婚

兩公婆一齊返工，細細地住都可以開心，努力上進唔會餓死

你另一半ok就得

點解啲樓要咁貴

唉講錢唔敢諗
自己已經好努力返工
但現實往往都多阻礙

我都係啱啱結婚 跟屋企住先囉
儲多兩三年錢睇下有冇機會上車
加油 巴打

巴打 我情況同你好相似
無辦法 係香港只有不停地做，
做完之後，仲要未必滿足得到生活

諗住同女友/未來老婆搵個竇住啫，都有極大困難

樓主唔好咁快未買樓就生，身邊好多朋友因為女朋友28-29歲想結婚要名份，然後結左婚一年都無就生埋仔，一家三口住老公果邊屋企，引起左好多問題

因為婆媳問題，相見好同住難，比佢老婆日哦夜哦
然後亦因為湊仔問題，老公要返工，老婆又返工，個小朋友焗住要奶奶湊，間屋根本冇房請賓妹，老婆唔做野又唔夠錢養仔又要比家用

我好少打咁多字，但諗清楚呀依家個朋友已經比個老婆煩到屋企都唔想返

咁嘅女飛撚咗佢啦

一人計短二人計長
頂住呀巴打
有一句係真但好老土
辦法總比困難多
咬實牙關呀

做乜唔敢比佢知你大壓力
你要扮聖人都冇計

快撚d直播成副身家推幾口先啦
得把閪口，臭撚過你老母個愛滋閪
諗諗諗，諗就一定諗你快撚d死排頭位
諗贏就次要

香港人搞成咁，中共最開心，繼續淡化

抵撚死啦
結婚同生仔對生活既影響本身就好撚唔同
連跳兩級，仲要無錢無樓
咪仆街仆足成世囉

樓主全副身家買曼聯拎歐冠
得就結婚唔得分手

為左層樓捱生捱死
如果樓價唔係咁貴，香港人就唔洗咁辛苦

拎U

Ching加油啊

我依家都係咁，真係差一大截首期

女朋友同我呢兩年係咁儲，如果好彩樓唔再升就年尾上車，但依家睇到又開始升過，心即刻涼咗一截。

兩個人儲兩年上車?

我明，我地兩個都係最近先儲夠錢上車
巴打有無試下投資？比齋儲現金儲快少少

巴打 我試過 我仲要唔止一次 佢仲問我做乜咁唔開心 我答完佢 大家都講唔到野
正正係同你一樣 當時係26 27 隔左3年後
係上個禮拜佢離開左我 佢同我講 以經9年啦 你仲想我等幾耐 我唔細啦 唔係18 19歲啦 我都好傷心 建議你真係好好思考呀

我發表既文上左新聞兩次但都係帶唔起社會既注意

點解要咁公式化，一定要買樓結婚，搞到咁悲情

廢淡黎

比咁比家用
唔好放棄呀巴打！

以前果代唔同個個又係買樓先可以結婚？？

結左婚千其唔好生仔呀

依家個香港仲係大家嘅香港咩？

個問題好明顯出咗喺家用度
同自己老母bargain 下啦
嗰畢搞掂，跟本都買到樓啦
你3萬加埋女友當15k都45k
再比個plan 比女友同埋佢老母bargain 啦

香港人做成世買間狗屋，支那人洗下黑錢就豪宅任掃

喊了x2

我幫你
接手

頂，我嘅心聲..
由中學開始拍拖，拍左九年，宜家嘅感受同巴打一撚樣

加油呀巴打
我同女朋友26/24 都拍左九年拖
人工唔高見步行步
每月大家每人都儲到8k
都諗住4年後結婚
屈指一算希望到時有1.5m係手
當然呢幾年我地會搵份高人工既轉
但4年後樓市係點真係無人知
就算上到車都會清袋
無助感好大

比成萬四蚊個月家用緊係唔洗諗買樓啦

堅持阿
大把同路人
加油

結婚還結婚買樓還買樓
點解總係要將兩件事混為一談
而家年青人買唔到 個個都理解
社會都覺得買唔到係應該
咁點解要喊呢
租樓都有租樓嘅好處
而家買唔到唔代表e世都買唔到
就係你哋咁死牛一邊頸先至搞到政府發展商可以惡晒

你會唔會為女友去做護士，放棄夢想執屎執尿
一定買到樓
肯忍辱負重就真係俾承諾女友

喂屌你老尾人生得買樓 ？

你既人生價值得層樓

就算諗得結婚買樓有錢比1-2成首期，好彩抽到居屋300 400萬可以留間房比仔女/家人，抽唔到嘅400萬出面買郊區垃圾樓200尺，返工又要大長征，又要諗值唔值，先唔計升值貶值，講緊2個人窮一生精力去換間咁嘅樓，都唔敢再諗落去..

同路人 不過比啲正面能量巴打你

同男友有共識
簽張紙 派餅卡 同親戚朋友食餐便飯就算 /
兩個加埋都係搵40K鬆啲
不過平時好慳 大時大節好少出街食飯
無乜娛樂同消遣 放假多數做運動放下狗

打算結完婚痴佢老豆住多陣 草下錢
過幾年再諗要樓定要小朋友（預左二揀一

巴打你千其唔好頹 肯同你捱既女仔好少架啦
好多都寧願搵有錢仔
你女友係愛你呢個人 唔係愛你層樓嘛
慢慢黎啦 最緊要有共識！

我屌你老母

無女應該係最好

人生短暫～佢喺你身邊，你喺佢隔離。互相扶持係一種難得。其他嘅～順其自然吧。唔好逼得太緊

頭一年人工未加得多，又要讀書，儲得唔多，所以實際上儲咗三年，但呢兩年真係集中火力。連埋今年就四年啦，兩個人各搵30k儲到依家好唔容易，年尾百幾粒希望上到新界東樓

利申：冇父幹

今時今日香港仔真係好慘

你係太年輕
婚禮搞唔搞唔到你話事
雙方家長呢一刻同意唔代表最後一刻都同意
你仲未計有幾多女人結婚肯同你食餐飯就算

梗係唔沉重啦，都未殺到埋身
同d undergrad諗自己一出來揾30k幾撚易係同一個道理(無惡意)

加油，供都唔簡單

所以你話買樓幾難
首先要有條女
仲要肯一齊儲
加上兩個各自搵30k

最後先上到大西北既樓
仲要供成世
This is crazy

細啲都上啦，太遠返唔到工

但香港真係好多呢d人

男友差不多40仲爭幾十個都無你咁生性起碼會自我鞭策，我又要揾$養小朋友都草唔到$一世無可能上樓，所以我有小朋友都無結婚，佢入息又過，我索性自己同小朋友排公屋。你已經好好，起碼仲有好多時間又識諗，草住$先同屋企人住唔好擺酒，有機會再入市

支那人無一個是無辜的
加油巴打

勸得掂呀爸呀媽唔好擺酒，簡簡單單結婚真係慳好多。婚姻係一世；婚禮得一日，你地都係想一齊生活啫。唔好灰心呀！

公屋撚咪又係要靠屋企人層公屋
用左綠表都要還返間屋
有咩意思先

樓都買唔起 學人溝女

如果樓價冇唔升都冇問題
絕望嘅係你儲到百幾萬嘅時侯
樓價已經唔同咗

或者百幾萬首期 搵150呎
你甘心咩？

唉

爸打加油呀
我情況同你一樣
女朋友都成日講買樓
好彩都說服到佢
結左婚住係屋企先
但講明唔要長住
正常大學生 做左4-5年
都有二萬尾至三萬
又未到有自立 經濟水平
但又唔係垃圾工 做極都係兩萬
有發展 但成長曲線太慢 女人都等唔到你升到3x-40k
等到都三張野 或者帽事

好sad
加油呀巴打

我都係上年結婚 同屋企人住住先 雖然好壓抑 但係為咗儲錢買樓無計 希望黎緊幾個月可以成事

死賭狗道人去賭錢.痴撚線

可以Fg搵得到400k 本身都唔窮得去邊啦
On99

講得好

係架，好彩女朋友都肯儲，有時見到啲樓真係好無力，供成世仲要擔心樓價大冧、失業，好驚搞到好似出面班好友咁痴晒線。

多謝，供就供得起，公司供樓有得幫補少少，計埋分分鐘平過租

唉，香港男人的共鳴共犯

結婚，講就易

同路人

雖然我未畢業 但我都有咁諗過 真係諗到想喊
有時真係諗 有個有錢 好仔ge人溝我條女
我真係寧願放手
至少有錢仔d零用錢都夠養哂佢成家
諗到呢點就sad到爆

單人單位點l啊

你知唔知遊戲規則點玩
唔係入紙得多就中

巴打唔好比太大壓力自己
最緊要你地兩個有共識
結婚之後咪搬埋黎同屋企人一齊住
或者分開住 間唔中去你到過夜囉
聽過唔少咁嘅例子

我見d ibanker打份工都夠買樓

仆街 唔好講得咁準好無
就算我地按計劃再儲 到以為儲到
到時樓價又唔撚係咁啦

truth

早幾年前為同一個問題已經係佢面前喊過
到今日都係乜都解決唔到

富者越富
貧者越貧

出面班怨婦日日J估價屌後生仔唔比心機草錢上樓做租租
就知香港死係呢班廢中手上

至少你愛佢 好過因為覺得結婚大壓力而飛人既冚家鏟

Sorry 我係絲打 我係個啲想食餐飯就了事個啲 自己屋企係單親 所以好搞好多
但都明好多人都唔係咁諗 覺得呢啲一定要有咁大搞咁大
先嚇到咁多後生唔敢結

你唔介意
屋企要求唔多
咁好唔錯架喇

我唔係無試過 我試過安份守己 日搏夜搏 賺得個一萬幾千 我試過呀…
但出面個班人 出面個班人呀! 佢地識建築識起樓咩 佢地只係攞少少錢出黎
攞少少時間 炒起個樓市就不停賺大錢 咁叫做公平咩

你去出面問下人 是但問一個人 問下佢地想要啲乜野 佢地答案好簡單 只係想要間好普通好普通既樓 點解佢地要用成世人既時間供一層樓呀 因為啲有錢佬係到玩野呀 越有錢就越有得玩呀 呢個世界公平咩 呢個世界公平咩

手足same 我已經開始考政府工 如果唔係人工根本好難高 我自己同佢就計劃租住先 起碼返同一個屋企

香港見不到未來
想安安樂樂 平平淡淡組織家庭都唔容易
好灰

唔關樓主事既
要怪就怪樓主條女無搵個有錢生性既男朋友

Take care

唔買樓結婚就唔好拖住人, 等人搵主好人家嫁啦

點解一定要執著係買樓 你想要二人世界咪租住先，唔好永遠覺得蝕底！
就算俾你岩岩抆車邊上會，萬一你失業咪仲大壓力！
一係到你50歲先儲夠錢，到時條女都走撚咗

唉....屌好撚慘 加油巴打

我都覺得好辛苦，搵得個少少錢，
供車供樓已經冇晒，已經冇多餘錢養仔女

飛左條女
叫佢早d嫁個人好過啦
無謂浪費佢青春
我發現香港地女多女人只在乎結唔結到婚
同邊個結根本就係口裡說不
人地都有老母生
你幾時先有機會轉到工，加夠人工
呢個真鬼知咩
我有朋友兩公婆做匯豐
夾埋十幾個一個月
供樓裝修結婚都洗到無乜錢剩
如果佢無能力/唔想出
要你一個咩既
我勸你做好心放生人

怪你唔夠窮，亦唔夠富！

加油巴打
唔好俾咁大壓力自己

其實點解俾咁多家用
老豆老母有樓？

香港地

巴打努力 呢個社會完全明白

香港咁既環境
個婚禮要威要好睇就預左燒晒budget唔好諗咩買樓
反之亦然
幻想固然美好
但現實就係你冇得樣樣都想要

未相信 情懷輸給世道，仍在亂世中開花結果
別管世界艱辛的錯 如果 這一生只要找得到 能陪我每餐清菜淡飯 有哪關 闖不過
咁多位加油

你條女咩背景先
個閪鑲金？

雖然話有地方住已經好好
但其中一個最唔甘心既事係
幾百萬買間勁細既屋
以前二百幾萬買六百幾呎叫合理
依家係調返轉真係痴線
六百幾萬得二百幾呎
仲有班仆街係咁起納米樓
係香港地真係尊嚴都無
次次諗到都好想喊

講明無家幹，又何來用綠／白核博易抽
想買樓唔租樓又買唔起私樓，但抽居屋黎條路
乜都唔做，等個天趺層樓俾你？定上連登鳩吹？
早訓啦細路，閱讀理解拎u不如轉讀特殊學校大個做庇護工場啦

睇新聞見到成個豪華監倉咁果d盤真係屌撚左出聲

每個月草得到兩萬 人工對於大多香港人黎講都唔少啦
Btw 有志者，事竟成，係一個好好既例子

住落 磨擦會多 最後咪又係要搬岀去住

btw 畢業2年半 41k
睇樓睇左一年
覺得除左問屋企人借之外冇其他辦法
齋儲追唔切樓價
好在女友同我搵一樣

這就是現實

唔洗喊 喊黎做咩 點解樓咁貴？ 因為人太多 點解人太多？因為食屎蝗
點解樓咁貴 ？ 因為班仆街要賺大錢 推貴d樓
你有咩錯 點解要喊
只要消滅曬班蝗 同只顧賺錢既仆街 就可以了

唔係你既錯，共勉之

租囉
我結婚都係租
唔通要兩個公婆迫入間4百呎公屋
同老豆老母成家六七個人住咩

但連登仔最鐘意屌人租屋
話on9幫人供樓
交咗租儲唔到錢又話你大洗
根本成班都仲痴緊屋企
撚知一搬出黎一闊三大
又要畀家用
儲首期真係唔易

但係無計
唔通真係等到女朋友40歲先同佢結婚咩

點解一定要結婚

爸打
唔知你屋企係咪真係咁等錢開飯啦
試下同屋企人商量下
14k家用真心多
你5成去左家用
賺幾多都無用

講經咁講 我唔介意都唔知第時另一半介唔介意
窮又唔夠窮 有錢又唔夠人有錢既夾心階層真係好坎坷

結左緍 同你老豆老母住 仔比你老豆老母揍 飯你老豆老母煮 水電媒你老豆老母交

完全唔理解點解主流思想一定要有層樓然後結婚
辛辛苦苦儲首期 買間豆腐膶咁細嘅樓 然後供到60歲 好過癮咩

人生有限 唔知自己幾時會走
到死之前一刻發現自己從來冇好好對自己 冇享受過人生 仲捱緊麵包為層樓 係幾咁on9

巴打 好好享受生命 世界好大 唔需要focus係咁細嘅香港

女友果度 搵過個吧啦 大家價值觀唔同 即使婚後都唔會有改變 只會一路為錢而不斷嘈 唔會有理想中幸福嘅生活

買樓仲要比首期 雜費 就算比你買4xx萬既樓 供30年 其實利息都接近百幾萬 未計年年既管理費 維修費

算啦無能力就唔好勉強買樓 租樓租到退休再算 但千奇唔好生小朋友就得

你廢姐
除左喊同上連登開post你識d乜

我就係為咗慳錢買樓所以婚後兩公婆逼入娘家間400呎公屋住老公住私樓但係男家嗰邊啲人衛生習慣好恐怖接受唔到，我本身自己有間房所以唯有大家臨時住住先希望今年上到車搬走

其實租樓冇問題 要結婚搬出黎住又冇錢
就係租樓架啦 公一份婆一份 壓力一定細過夾硬買樓
交完首期 仲要每月供萬幾
又壓住哂d錢 到時機會到都冇現金流

其實我都覺得租樓冇問題，買唔到咪租，但好多人結完婚為左慳錢選擇同老豆老母一堆人住，結果搞到日嘈夜嘈為乜呢

自己有房都好啲
但唔係個個屋企都咁易相處
我未結婚已經因爲屋企相處問題自己搬咗出黎
所以從來都無諗過結咗婚同屋企人住
租係好貴 錢係好多要洗
但都係果句
無可能等到人到中年
迫自己買到樓先結婚
你等得 唔代表人地等得

租 唔係個個人都work 架

好多 新婚couple , 4 萬 幾月入
各自有家用要畀都算
租個正常單位都 15k至 18k啦
扣哂支出 , 儲唔到錢 , 再加生活有任何變化 .... 你就知人生已經玩撚完
到時咪一齊燒炭囉

邊個話結婚就一定要有樓！

租 點先work ?
兩公婆 月入 80k或以上咪work 囉

你以為人人都可以同家人好融洽 ? 咁諗既人 只係你地幸福啫

租 既支出 唔會少過供囉

結左先 租樓住先
之後再一齊努力

兩公婆月入要 扣埋租， 家用， 日常開支 之後 仲儲到15k 或以上 , 咪可以租囉

如果唔係根本 只係將啲問題延後發生啫

波台狗真係無隻正常
建議大家block撚哂佢地 , 反正佢地啲垃圾reply 無野值得閱讀

照鏡好呀 睇下自己點解搵咁小

好認同 成日諗移民去邊度都唔會好得過自己屋企

結論都係窮就咪撚結婚

你老母生漏左對眼同個腦畀你 ?

其實我結婚後都好想搬走唔想再對住我老豆，我好撚憎佢咁多年不務正業洗腳唔抹腳，當年唔係我媽逼佢申請公屋我地一家三口訓街都得。無奈男家間屋得3個人住都搞到勁污糟，我同老公一開始都為咗住邊度嘈咗好耐差啲分手，最後妥協搬入黎我屋企住一陣，努力慳錢買樓。我覺得我老公一個男人肯搬入老婆間公屋都算係咁

結左婚先，租平d嘅樓，抽居屋白居二，我同幾位朋友都係咁行，抽多幾次中左，首期裝修唔算太貴，白居二就入場費平d，加油

我識一個人 同你經歷好似
又係成堆人迫埋一間屋

佢地結完婚嗰陣我已經唔睇好
佢地一年內 生左一件
個小朋友一歲多啲
依家離婚了

你千祈千祈唔好生小朋友

同屋企人住咗一齊大半年暫時都可以，無咩嘈過
綜合身邊朋友同埋自己經驗，外母同埋女婿相比起婆媳黎講會少好多糾紛。2個無血緣既女人發癲起上黎真係唔係人咁品

租平啲 即入幾平 ?

根據以前既POST入面會問返係咪你唔夠努力

做到死先得雞碎咁多 放大假都仲要做公司野

香港地生活真係好大壓力
女朋友屋企無比壓力，但係自己有時諗點解搵咁少又儲唔到錢，再睇下身邊既人好似個個都搵得多過自己有晒計劃咁，望都望唔到個將來都唔知可以點行既時候，唯有晚晚番屋企之前坐喺樓下食幾支煙先番屋企
平時對住人地可以嘻嘻哈哈，但係一靜落黎諗下d切身關係既野真係唔係好笑得出
點解做人咁苦惱

住大西北都要睇你住邊 大西北4球樓下冇乜幾多正常盤 當然 你肯住遠d 3xx萬依然有得揀

我23都有唸依個問題

尻痕

其實以前結婚都係搬入去同兩老住

有d仲未必有自己房

時代進步左一定要自己買樓...

老公講咗未搬出去前唔會唸生仔

抵死，拍拖

如果女人識得體諒，就會有好多傻事唔需要發生。

其實比佢感受到你有壓力有咩問題

咁買私樓要幾多先上到車先
儲得黎 又升左
利申 居屋超入息唔知點好

你又唔好講到人地唔駛其他成本 人地敢洗黑錢都要人地敢搏 唔係冇付出 大部份香港男人 唔知點解咁軟弱 對住條女都話唔到事 頭先食飯 隔黎應該第一，二次約會 個男咁既係咁問過女 呢個你中唔中意 呢個好唔好 個女都答左佢幾次你話事 仲係咁問 卒之個女仔最尾好似有d唔情願咁講左句 我真係咩都得架 幾咁尷尬

上邊有巴打2公婆一個月各儲一萬
儲左5年都夠首期啦
2人家庭月入5萬8仲高收入過佢地啦

佢背住你又訓左
巴打唔好忍喇
平時做野咁大壓力
除左條褲一野吉落去啦
大大力咁吉等到佢嗌唔好
做番次男人

佢似係打漏咗個 .

唔好怪自己啦
根本就唔關你事
只可以話大家生不逢時......
加油啦巴打

你而家都可以一齊訓

結婚幾百搞掂

有乜問題

少壯不努力
細個唔讀好d書 而家份工人工低 怪邊個?

咁你又係廢嘅
儲咗幾多呀
咩國籍呀

我每日都呃自己只要讀好書就有份好工明天會更好
但係每次見到佢一發神經諗起將來就好大無力感

一日唔放棄，一日都未輸嘅

加油巴打，一齊撐落去

兩個人租屋 一人一半捱頂唔頂到先 如果大家都搵2萬幾 其實應該都無咩問題

睇到眼濕濕
巴打加油呀
一齊努力
好慶幸另一半一路都支持自己
為咗佢 要加油

樓主頂住吖

似返個男人好無

註冊然後租樓有幾難

註冊然後租樓囉

結完婚抽居屋～
大家儲下錢 加油
唔好比咁大壓力自己
叫女朋友去你屋企住都可以姐
唔一定要二人世界

咪膠啦 係叫樓主租樓呀 同父母住真係不了

社會問題 唔係你錯

一半家用咁多 屋企等你開飯？

住劏房4-6k 一個月

佢根本唔明
儲到錢同儲夠首期個分別
一個月儲一皮都叫儲到
但要儲夠要幾耐...
一個上車盤當430萬
借足360萬
首期要有70萬
印花稅十幾萬
裝修當好少好hea幾萬
買傢私又幾萬
都成百萬啦

咩年代？買樓一定要一炮過？

結婚要唔要大搞？

加油呀！

都係架 所以真係無乜計

香港就係咁on99. 努力生存的人要養外來扮窮的人

租住先啦，而且唔夠budget 結婚就搞細型d，或者註冊再去個旅行代替擺酒
我估你女朋友拍左6年拖，明白你的壓力嫁

Btw認真唔好結婚之後住男家/女家
出去住少好多麻煩同爭吵

放心 一齊加油

you are not the only one.

利申 27巴too

講得啱有頭髮邊個想做幟哥
唔通真係等到有樓先結婚咩

租

好慘
好愛個女朋友

但係

現實就係

怪自己打份牛工

就係
仲要私樓要比好多首期
儲得黎又升左

幾十萬分分鐘首期都未得

我真係唔知有無咁多假膠係到亂up

結婚 唔擺酒 開支都好撚大，我現在都plan緊結婚！
首先，你買個粒死人垃圾結婚戒指唔使錢？無3，4萬個粒野都見唔到人！
好啦，當你成功求婚，咁就要諗禮金！你又諗下禮金個到又去左幾多，你點樣諗都唔會諗到女家收你1000蚊呀？ 之後嫁女餅呢？你估嫁女係女家比錢買呀，咪又係你買！
我當係所有野咁好彩，唔擺酒！唔影結婚相！簽張紙 咁你梗係唔使洗咁多！ 但話旅行結婚個d 唔係幾萬咁簡單！我上次行完婚展，你去個正正常常旅行行禮（不是大陸，是日本韓國） 都要5萬蚊！未計自己最親既親戚（啫係自己同女家 老豆老母 哥弟姐妹）個d機票酒店，你又諗下依到要幾錢？有地方行完禮簽個張野香港唔承認！之後你就搵律師樓簽份 結婚證明書！

我唔係叫你放棄結婚！但我想比其他人知道 結婚開支係好大 唔好所有野都諗到咁完美！四大長老係最最最煩個關

香港係噤

唯有自己降低要求

幾多歲啊
還左錢先 再慢慢儲錢啦

細細地600萬樓都要120萬首期

所以唔好再生仔出黎害人害己
而家買樓已經係兩代人既負擔
靠老豆老母儲左成大半世既錢
比個仔做首期 仔女供唔掂 又係兩老幫手
咁仲生個化骨龍出黎做乜 兩公婆住都已經嫌逼
香港人口密度已經搞到街都唔想出
點解仲要製造咁多人係呢個世界
地球資源基本上已經唔夠現時人口用
而家啲細佬仲要唔知係老豆老母身體飲食緣故
勁多都有自閉/過度活躍 抗壓能力低
未出世就要開始同人爭 完全冇童年
見到啲細路咁真係鄧佢地慘

加油 完全完白你個種感受
有時想儲下錢同女朋友去旅行都儲唔到

係香港為生活 要做一份自己唔太鍾意既工 日日屈住屈住 買左樓 就更加唔敢亂轉工 咁就一世

以為人地會一炮過畀錢買樓
佢一係好有錢
一係無諗過買樓
先會講得出咁既野

宜家既香港連最基本作為人既生活都已經厄殺埋

其實租樓都好唔抵，始終間屋唔係屬於自己既。

我諗你女朋友唔介意你呢個moment冇首期錢
但至少希望大家係睇緊同一頁
一齊行緊去同一個方向
目前做唔到姐....肯郁肯起步的話....又冇理由唔得嘅
係睇你有幾愛佢...想娶佢嘅決心有幾大嫁姐

認真答你,
買咩樓啊,大把人都係租
計返條數,買樓根本唔抵

至於婚禮,係咪女方好想搞呢
又貴又麻煩
不過你係有心做的話,而家啲婚禮係回到本嘅

買樓都只係納米樓咁細
如果無諗過生仔，辛苦供層樓到老
死後益政府收樓

生仔又多一筆開支，搞到每月開支啱啱好
萬一一個唔覺意唔舒服或者俾人炒
失哂預算

所以買樓真係要諗得好清楚 唔好為買而買

利申：計劃租樓

其實香港多唔多人租樓？

就算有錢，供得起都覺得好唔值/ 唔抵
但迫於無奈，都係要買樓～跟遊戲規矩玩
睇樓果下真係屌出聲 5/600萬先得400尺
不過香港係迫住要咁玩

曲線曬命

條撚樣縮左佢老母個臭閪度啦。。。。80萬係唔多，但點撚樣都唔算慘啦，佢幻想自己應該拎呢舊錢過到八百萬ge 生活，咁佢好快會自己重刷

me=反面例子

好明白你... 仲要自己女友27 28 自己先24 仲要人工得嗰唔夠20k...壓力大過你...想俾另一半好日子但自己太無用...

真
係社會既錯

算啦
我都已經放棄同男朋友結婚生仔
係香港諗呢d真係好撚sad
算了吧

我同樓主差唔多，大家28,29，都係儲極都唔會夠錢買樓結婚，除非周圍借錢

結婚, 租樓
唔擺酒

我自己係咁

I know that feel bro

巴打加油

呢個年頭，心照啦，大家加油

琴晚我都喺條女背後喊狗仔後入堅係爽到喊 成個view正到

同你一樣
好沮喪

我明，曾幾何時我都係，宜家巳經變返solo玩家

結婚生仔負擔真係大
但頂硬上啦 同女友傾下 佢愛你會體諒

結婚根本唔洗要買樓

只係簽字同去個度蜜月，結婚又唔一定要樓

唉... 睇到我既影子

巴打 想問下你大佬 儲左五年買到大概幾尺實用？唔該

結婚唔係講緊張紙簽個名，係未來既生活

最細果個，400幾尺

你女朋友有你呢個男朋友都應該值得開心。

呢句岩呀！租樓係再難啲買樓..
不過唔會係最大原因阻礙到結婚

結左婚先再算

怪自己廢. 唔識係輪回道上面揀早50 年出世唔😗🤷‍♂

當年傻鳩都買到幾棟樓渣手, 跟住靠知識同實力, 昏迷50年之後d 樓就升左成百幾倍

香港咩都差過美帝國大英帝國

冇樓 冇得一齊住真係唔知點結
唔通簽完紙各自番屋企訓

好想喊睇完呢個post 搵到個好愛既人但有時又無能為力 望住佢想照顧佢但自己又咩都做唔到
今日睇左佢本日記 畫左好多我同佢既野
個心up住up住
肥豬我愛你

分左手 可以儲多3k

巴打我同你諗既一樣
我都好煩惱
女友想係理想年齡結婚
但我覺得資金上有d難度
如果真係有錢結完又無錢買樓
有時諗諗下
放手比佢識個有錢既
佢會唔會過得開心d?
最少可以係佢理想結婚年齡結婚
之後生活又有樓
唔洗跟住我咁辛苦
我真係好鐘意佢，想佢過得幸福

認真答 我上年擺酒結婚係回到本既 禮金有俾足 只係喺香港影咗一輯prewedding 求婚戒指都係萬零蚊搞掂 結婚戒指更加係幾千蚊有找 樣樣都慳下慳下就捱過咗 回想返起嗰晚既回憶都算幾好 呢啲嘢係無擺過酒既人講唔出黎 作為絲你問我10個有9個女仔都想擺酒或者destination wedding唔想簽張紙咁頹 唯一唔想搞既原因只係錢既問題

條女係真心愛你，你咩環境都會跟住你。如果成日為有冇樓宜去諗結唔結婚，你都係放走佢。人生幾十年，就要比層樓困住自己？

破釜沉舟啦
搞大佢個肚
有咗BB你就會發現自己有能力搵夠錢養活一家三口上埋樓
要對自己有信心

無鬼用的懦夫

咁你想人等幾耐

其實女朋友偷偷地喊得多個你

Hkger係on9 仔嚟架 , 仲有人未block佢 ?

以為租樓就解決到問題既， 祝你地好運

我自己無用唔代表其他巴打無用

其實我地大家都面對緊同一個問題 , 儲錢買樓根本唔係短時間可以解決 , 一定要兩個人好有共識同紀律咁樣長時間儲錢 , 但同時亦都衍生左好多問題 例如 生BB問題 儲錢期間居住問題 儲完錢年齡問題
有一日我女朋友問我 你想我搵一份22K唔開心既工定一份13K開心既工?
我都唔知點答佢...

加油巴打

唔係你既問題

係社會既問題

跟本香港好多人都好努力，但都得唔到一個普通既生活

岩岩出黎社會做sales覺得大人既世界煩惱都不過係比老細捽下數，今個月唔得未下個月努力d
人慢慢大煩既野開始愈黎愈長遠，已經唔係努力d就可以解決，今年我都27，仲係搵緊唔夠20k
時間好似過得好快，斬下眼又大一年，以前同自己講努力d 過幾年就會出人頭地，到呢個年紀再望番有d比自己遲出黎做野什至係細過自己既都高人工過我，生活過得比我好，開始唔知條路應該點行落去

對話少不免會討論結婚
其實一直都有計劃想結

有d野做唔到就好強求

我覺得樓主要搞清楚

結婚=/=要買樓

大把fd 都係簽左紙,租左個細單位

有時自己有咩能力就到某一d 位置

抽居屋啦

26歲已結婚

我都同樓主一樣

香港啲樓價....

香港男人好難做

有女咪算好

啱啊咁樣結婚又有咩意義
除非為左抽居屋

溝d後生過自己
有多d時間儲
到佢出黎做野 你好彩升到做senior
佢就fg 有返d男人尊嚴

淨係你個句 唔想俾佢知你咁大壓力
你已經係有用嘅男朋友
買唔到樓咪平平地租下
無話一定要俾到幾百萬首期先算成功
唔好令段感情有太大壓力

巴打獨生子？家用會唔會多左啲？

膠 留左喺隔離po 講2萬5嗰個

想問下巴打們各得究竟月儲幾多先買到
2人住
唔講居屋
同埋幾多歲先買到 你地覺得太遲
當大家唔急結婚咁講

你真係太年輕
我本身都仲覺得樓有錢就買
唔一定要買 租咪租囉

但最近我朋友屋企 突然比人收番間屋唔租
一家人成三十年無搬過屋 又搵樓又急又鬧哂交
佢話 所以人真係要買樓
有錢都唔一定要租比你 到時七老八十真係..

係樓主喊。。。。

做標題黨 幾個字都睇唔好

睇下大家可以為所謂將來放棄幾多..
如果你女朋友最後做左22k嗰份
要好好珍惜

買樓一樣有買樓既問題
當你依家有層樓 解決左錢既問題
住住下總會有新既磨擦
你朋友個問題唔係搬唔搬屋咁簡單
而係做人應該隨遇而安
從來就無話住左三十年就唔搬得
鬧交要反省既係平時點樣同屋企人相處

我明你意思嘅
只係想表達我身為局外人 都有個好深嘅覺悟
好似無樓都好難叫安定
我覺得要買樓嘅想法 大左好多

咁我覺得係心態問題既
如果家庭觀念好重既人或者會好著緊
但香港大把家庭都係差不多每年搬一次屋
都係咁生活
有能力當然可以選擇買 但無都唔代表啲咩
人總需要生活
係睇自己點調節
如果無樓就無穩定家庭
咁呢個世界好多人都無了

咪就係業主收樓，比業主個仔要結婚娶老婆囉

買定租 真係個人需要 呢點唔需要拗

我就係想話 我預視自己無辦法好似巴打你咁輕鬆
我而家係好撚想好撚想有自己嘅安樂窩
唔想突然間又因為人地 而我要搬
無樓唔一定無穩定嘅家庭 但有樓 就煩少樣

其實朋友家庭相處唔可以話好好
但一家人突然要搬 咁多年無乜經驗所以多左好多磨擦
而你去斷定人地家庭相處唔好 我覺得武斷左

如果好似你咁講 有問題 有正面心態一定解決到
咁唔需要計劃人生啦 唔需要風險管理啦
唔需要諗將來有d咩唔好嘅野 有咩方法避開佢

仲有 為樓要咁煩
唔係呢個世界 係香港

恭喜嗰個巴打

上邊有例子
2個人各自月儲1萬 5年 買私樓
收入高少少既 可以更快
低少少既 30歲前都應該儲到
睇有無心同有無穩定對象同你一起儲姐

真係有心想買黎結婚就買遠d買細d借多d啦
捱過頭幾年 個市升少少轉按就會輕鬆晒

註冊結婚都唔洗$1000

洗撚擺酒咩

居然有百幾個負評，睇來D人想做show 多過想結婚！

屌 我以為係我自己開post

雖然啲人話我儲左好多 但係我自己都覺得唔夠

好大壓力

樓上有個巴打都講得好好
真係要2個人 重點係 長期同高自律性

普遍女仔d洗費真係大d..
d得意野呀公仔文具 可能唔係好貴 但有時行街買下一樣 買下又一樣
食甜品又係好襟計 貴過餐飯

女朋友本身唔係節檢嗰啲
鑊鑊買衫買化妝品都幾千幾千咁埋單
又成日買好貴嘅野比我
但而家都慳左好多
有時佢為食 想買杯咖啡食件cake 都會話唔捨得
下次想食再買 慳得一次得一次
啲朋友去啲港女cafe打卡 佢都話想慳番
都心痛 點解香港啲野咁貴

無樓重好，扑完走佬

香港人一係做狗死捱，一係倒轉規則黎玩

總有d女仔係唔介意冇樓既
我身邊有個女fd唔介意男朋友冇樓

他知道哭了無作用的...

巴打我明

其實根本唔關香港事
全世界情況都係咁
無付出又點會有收獲
有邊個大城市/主要城市d樓唔貴
d後生可以靠自已一個人既能力返幾年工就買到樓
消費都係一樣...無父幹既話
有邊度既後生仔可以出街可以隨心消費又儲到錢買樓

婚後分居唔生仔

我都識得有人結左婚後間中分居

除非長命200歲，如果唔係終有一日會有自己既單位。。。

有樓都仲係 A0
利申 175 cm 醜男

咁大洗平左都無錢買，有乜好喊

再講比人話你反智,無曬人生買黎做乜

怪就怪自已無父幹
利申：無父幹努力儲錢中

巴打們，共勉之
我同女友都已經三張幾野，同樣面對緊呢個問題而面臨分手

我都打算咁，又唔洗夾硬搬去男友屋企住幾好呀

多謝香港班泛民

喺香港付出同收鑊真係正比咩
再講
喺香港 我連想食平啲嘅付出都無得付出
食餐晏 都只有貴 同更貴嘅選擇

但係香港情況係次次一推新樓就清哂
好似唔洗錢咁
我以為自己住係平行時空

普通打工仔打份工萬零2萬
叻少少既3-4萬都大有人在
月儲1萬真係好難咩
不如話香港d後生洗開錢唔肯慳既情況仲多
btw你仲有帶飯既選擇

同老公兩人月入共9萬，俾埋家用保險稅後月儲5萬。32歲打算上車買私樓。

我都係日日返工帶飯，一年去一次搭飛機既旅行先儲到錢 無父幹真係好慘無人生

唔洗租真係差好遠

一樣，籌備結婚買樓個幾年真係非人生活

會捱得過,有得去一次都好好！

自由同埋慳錢應該唔可以兩者兼得
如果搬出黎住應該會每個月儲少一萬五，要延遲2年先買到樓

我已經麻木咗。咁啱大我一截嗰啲同事又上晒岸買樓買車，同我年紀相若既就有父蔭資助買樓。間唔中佢地就講下樓市我自己都唔知講咩好

巴打I know that feel

巴打我明白你
同前度拍左幾年拖, 一路都有儲錢, 佢屋企有d錢, 嗰陣我係完美無煩過樓呢個問題, 但始終唔想靠屋企人, 所以一早都有儲蓄習慣
早兩年俾人飛左, 之後識到現任, 最近開始談婚論嫁, 始終大家年紀唔細有三字頭, 人工又唔係好高, 好難好難先儲到差不多一球, 但一望d樓價, 其實一球真係做唔到d乜, 一租落左根本好難儲到錢追到呢個痴撚線既樓價, 一開始本來傾好結左婚都分開住住先, 最近嗰個跌浪, 用埋阿媽d棺材本先夠錢勉強上到車
巴打..加油

加油ching,你無錯，社會逼人

廢就廢啦

800k 重想點 重要fg. 想曬命死埋一二邊

重要係新界，廿幾年樓，兩房

多兩年我驚你600萬買唔到兩房了

我係絲雙方屋企人都支持唔擺酒，但會搞tea party形式

追晒成個post

香港嘅年輕一代，冇前途，冇希望，冇撚得救

啲有錢仔溝返有錢女
有樣嘢叫門當戶對

好有同感你咁諗已經足夠 我相信你女朋友就算冇屋都會跟你一世 遇到一個好男人難過買樓 巴打要努力生活要幸福

有時係街望下市區新公屋愈起愈靚，係度諗我死捱難捱連大西北一房都未買到，有班人拎綜援就住市區兩房交千幾蚊租，呢個世界公平咩

排公屋

我睇到喊咗
雖然我冇男朋友

搵唔過2萬真係結婚疊埋心水排公屋算，或者搏老命考正苦工排公務員隊上公屋

下 咁你女朋友畀咩反應 點解剩係得你默默咁喊

班大地產商，政府睇下呢個post啦